<!--
title: "Desenvolvendo o Clássico Pong em C com a Biblioteca SDL2"
subtitle: ""
date: "2023-08-21 21:00:00"
tags: [DIY, PT_BR]
-->

# Desenvolvendo o Clássico Pong em C com a Biblioteca SDL2

O mundo dos jogos eletrônicos é repleto de clássicos que marcaram gerações. Um desses jogos é o lendário Pong, que definiu o gênero de jogos de esporte virtual. Se você é um entusiasta da programação e deseja mergulhar na criação de jogos, está no lugar certo! Nesta postagem, vamos explorar como desenvolver o icônico jogo Pong em C, utilizando a poderosa biblioteca SDL2.

<center>
<a href="/pong/"><img src="https://github.com/Calebe94/sdl2-pong/raw/main/.screenshots/start1.png" width="500px"></a>
<p><h4><a href="/pong/">JOGAR!</a></h4></p>
</center>

## Construindo a Base

A base de qualquer jogo é a lógica por trás dele. No repositório [link para o repositório](https://github.com/Calebe94/sdl2-pong), você encontrará um projeto emocionante onde o clássico Pong é recriado usando a linguagem C e a biblioteca SDL2. O Pong envolve duas raquetes controladas pelo jogador e uma bola que quica entre elas. O código fonte fornecido no repositório oferece uma base sólida para começar a construir seu próprio jogo Pong.

## Recursos da Biblioteca SDL2

A biblioteca Simple DirectMedia Layer (SDL2) é uma ferramenta poderosa para criar jogos em 2D. Ela lida com várias tarefas, desde a criação de janelas e renderização de gráficos até o gerenciamento de eventos de entrada. No projeto Pong, a SDL2 é usada para criar a interface do jogo, desenhar os elementos na tela e capturar as entradas do jogador.

## Desafios e Aprendizado

Desenvolver um jogo Pong em C usando a SDL2 é uma excelente oportunidade para aprimorar suas habilidades de programação e aprender mais sobre desenvolvimento de jogos. O projeto envolve conceitos como detecção de colisões, controle de movimento e interação com o jogador. À medida que você explora o código fonte disponibilizado, terá a chance de compreender melhor como esses elementos se unem para criar a experiência de jogo.

## Personalização e Expansão
Uma das partes mais emocionantes de criar seu próprio jogo é a capacidade de personalizá-lo e expandi-lo. Depois de dominar a base do Pong apresentada no repositório, você pode começar a experimentar com novos recursos, como placares, efeitos sonoros, níveis de dificuldade e muito mais. A jornada de desenvolvimento permitirá que você solte sua criatividade e torne o jogo verdadeiramente único.

# Conclusão

Criar um jogo Pong em C usando a biblioteca SDL2 é uma maneira emocionante de mergulhar no mundo do desenvolvimento de jogos. Com a base fornecida no repositório [link para o repositório](https://github.com/Calebe94/sdl2-pong), você pode começar a explorar a fundo os aspectos fundamentais por trás do Pong e, eventualmente, expandir e personalizar o jogo de acordo com sua visão criativa. Portanto, mãos à obra e comece sua jornada de criação de jogos!
